In diesem Paket befindet sich die deutsche Übersetzung eines großen
Teils der Dokumentation zu leafnode.  Die ursprünglich von Alexander
Reinwarth für Version 1.9.3 geschriebene Dokumentation wurde für
Version 1.9.25 aktualisiert.

Um nicht installierte manpages zu lesen, die sich im Verzeichnis
doc_german, befinden, kann
	nroff -man -Tlatin1 manpage.8 | less
verwendet werden; unten befinden sich weitere Tips.

Ralf Wildenhues <ralf.wildenhues@gmx.de>

----------------------------------------------------------------------


Diese Übersetzung wurde geschrieben, um Anwendern dieser Software, die
der englischen Sprache nicht mächtig sind, eine Hilfe bei der
Installation und Wartung ihres Newsservers zu geben.  

Im Unterverzeichnis /txt finden Sie neben der Übersetzung der README-
und INSTALL-Texte die Manual-Seiten der einzelnen Programme des
leafnode-Pakets in reinem Textformat (mit deutschen Sonderzeichen),
die Sie mit einem beliebigen Editor Ihrer Wahl lesen können. 

In den Unterverzeichnis von /man liegen die man-pages groff-formatiert
vor, so daß Sie sie mit dem Program man lesen können (alternativ
funktioniert natürlich auch groff -Tlatin1 -man datei|less).  

Hierzu sollten Sie die Dateien z.B. nach /usr/man/de/man1 und
/usr/man/de/man8 kopieren und die Umgebungsvariable MANPATH
entsprechend ergänzen, indem Sie in Ihrer .bashrc und/oder
.bash_profile  (Natürlich nur dann, wenn Sie die bash benutzen :-)
etwa folgenden Eintrag vornehmen:    

export MANPATH='/usr/man/de:/usr/man:/usr/local/man:/usr/X11R6/man'       

Der Verweis auf das Verzeichnis, in das Sie die Dateien kopiert haben,
muß hierbei ganz vorne stehen. 

Eine große Bitte: Versuchen Sie Ihre eventuellen Probleme mit leafnode
zuerst anhand der vorliegenden Dokumentation zu lösen und wenden Sie
sich erst danach an die Newsgruppe de.comm.software.newsserver. Auch
wenn Sie Ihren Server unter Linux betreiben, sind Fragen zu leafnode
in den de.comp.os.unix.linux.*-Gruppen off topic.

Und nun viel Spaß beim RTFM!

Alexander Reinwarth
<a.reinwarth@gmx.de>
